[堅定流] 訪台美國客創新高 10島嶼觀光助吸旅客

明明之前唔少報導都係話台灣旅遊業正值寒冬，連帶市道低迷

訪台美國客創新高
10島嶼觀光助吸旅客

台灣旅遊業發達，資料顯示，2017年訪台美國旅客超過56萬人次，創出歷史新高。台灣交通部觀光局在紐約參與大型旅遊展，該局駐紐約辦事處主任溫佳思向《蘋果》表示，台灣今年以「海灣遊」為主題，冀吸引國際旅客到包括綠島、小琉球等10個島嶼觀光，「不只認識台灣本島風情，也可以了解離島在地特色，帶動整體旅遊業」。

駐紐約記者：鄭柏齡

觀光局在紐約參與一年一度的「紐約時報旅遊展（The New York Times Travel Show）」，活動今年踏入第15屆，為美國東岸最大規模旅遊展，逾3萬名業界專業人士參與。觀光局今年以「2018海灣旅遊年」為主題，冀以「本島X離島」旅遊模式，帶動台灣島嶼生態觀光旅遊業。

去年，訪台美國旅客按年增加8%，整體數量達56.1萬人次，創出歷史新高。觀光局駐紐約辦事處主任溫佳思表示，透過每年設定新旅遊主題，助國際旅客更了解台灣風光，「台灣有1,500公里長海岸線，豐富的生態景觀、人文風情，對國際旅客很有吸引力」，針對外國旅客，當局特意編製「台灣觀光年曆」，每月舉辦大型國際級活動，如10月在高雄舉辦的戲獅甲、4月在台北舉辦的保生文化祭等。

今年「海灣旅遊年」觀光局重點推廣台灣10個離島，包括龜山島、綠島、小琉球、七美、小金門等。溫佳思指，不同島嶼各有特色，如澎湖雙心石滬、蘭嶼拼板舟、小琉球綠蠵龜等，配合島上文化活動，料有助加深外國旅客對台灣的印象。

華航、長榮兩大航空公司每年為台灣接送大批美國旅客，盛傳將取消紐約至台北直航航線的華航，其紐約分公司總經理楊仲慧對記者透露，公司去年把紐約直航航班由一周五班減至一周四班後，暫不考慮取消航線，但可能隨季節變化調整航班數量。

與考慮減班的華航相比，長榮則有意擴大在北美、特別是美東地區業務。長榮客運課課長俞炳亮透露，長榮考慮開設台北直航華盛頓、波士頓航班，前者或需與美國本地航空公司合作營運才成事，後者則礙於長途飛機數量有限而暫未落實；但俞炳亮指，長榮明年起陸續接收波音787長途客機，待機隊充裕後，有望重新規劃進軍上述兩個美東市場。

之前都有新聞講少左支客，多左好多唔同國家嘅旅客

台灣真係唔駛驚無蝗客

畀我就盡情sell 自己 其他歐美地區國家

台灣本土大把等待發掘既旅遊潛力

又有海岸線, 又有高山, 又有森林, 又有原住民文化, 又有台灣本土新興既文化, 又有最純正既「中國」文化

無蝗客 根本係好野嚟

當台灣成功建立同吸引到歐美地方既遊客

自自然然 就有外資會大力增加投資

有外資投資, 歐美國家 保護同關注投入既資產